\documentclass[11pt,a4paper,french]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{amsmath,amssymb,makeidx}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pifont}
\usepackage{dcolumn}
\usepackage{multirow}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{lscape}
%Tapuscrit : Denis Vergès
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-tree,pstricks-add}
\usepackage[left=3.5cm, right=3.5cm, top=2cm, bottom=3cm]{geometry}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\tracingtabularx
\def\Oij{$\left(\text{O}~;~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O}~;~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O}~;~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[dvips]{hyperref}
\hypersetup{%
pdfauthor = {APMEP},
pdfsubject = {B. E. P{}. C.},
pdftitle = {Pondichéry octobre 1957},
allbordercolors = white,
pdfstartview=FitH}
\usepackage{babel}
\usepackage[np]{numprint}
\begin{document}
\setlength\parindent{0mm}
\marginpar{\rotatebox{90}{\textbf{A. P{}. M. E. P{}.}}}
\rhead{\textbf{A. P{}. M. E. P{}.}}
\lhead{\small B. E. P{}. C.}
\lfoot{\small{Pondichéry}}
\rfoot{\small{octobre 1957}}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}

{\Large \textbf{\decofourleft~Brevet Élémentaire du Premier Cycle~\decofourright\\[7pt]
Pondichéry octobre 1957}}

\end{center}

\medskip

\begin{center}
{\Large \textbf{ALGÈBRE}}
\end{center}

\smallskip

%\medskip

\begin{enumerate}
\item Simplifier
\[y = \dfrac{4x^2 - 9}{(2x + 3)(4x + 5) - (2x + 3)(4x + 4)}.\]

\item On trouve $y = 2x - 3$.

Étudier la variation de la fonction $y$ ; représentation graphique ; points d'intersection du graphique avec les axes.
\item Résoudre $y > 2$ par le calcul et graphiquement, $y$ étant la fonction désignée à la question 2.
\item On construit, sur les mêmes axes que pour $y$, le graphique de la fonction $Y = - x$.

Déterminer l'intersection, M, des graphiques des fonctions $y$ et $Y$.
	\begin{enumerate}
		\item sur la figure ;
		\item par le calcul.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

\begin{center}
{\Large\textbf{GÉOMÉTRIE}}
\end{center}

\medskip

On considère un triangle ABC dans lequel AB $= 2$AC.

On appelle D le point situé sur le prolongement de AC au delà de C tel que AD $= 2$AB.

I désigne le milieu de [AD] et l'on a ainsi IA = ID = AB.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Établir la relation 
\[\overline{\text{AB}}^2  = \overline{\text{AC}} \cdot \overline{\text{AD}}.\]

\item Montrer que les deux triangles ABC et ADB sont semblables. 

En déduire que $\widehat{\text{ABC}} = \widehat{\text{BDA}}$.
\item Montrer que (AB) est la tangente en B au cercle circonscrit au triangle BCD.
\item Quelle est la valeur simple du rapport
\[\dfrac{\text{aire ABD}}{\text{aire ABC}} \: ?\]
\end{enumerate}
\end{document}